%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage[a5paper, landscape, margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section*{2. Perspective cavalière}

\paragraph{Droites}
\begin{itemize}
  \item Une droite de l'espace est représentée par \blanc{une droite}.
  \item Deux droites parallèles sont représentées par \blanc{deux droites parallèles} ; deux droites sécantes sont représentées par \blanc{deux droites} \blanc{sécantes}.
  \item Une droite visible est représentée \blanc{en traits pleins}, et une droite invisible \blanc{en pointillés}.
\end{itemize}
\paragraph{Longueurs}
\begin{itemize}
  \item Les dimensions des objets qui sont dans des plans parallèles au plan de projection sont représentées \blanc{en vraies grandeurs}.
  \item Les rapports des longueurs sur une même droite sont conservés. Ainsi, le milieu d'un segment de l'espace apparait comme \blanc{le milieu de la représentation du segment}.
\end{itemize}
\paragraph{Fuyantes}
\begin{itemize}
  \item On appelle \emph{fuyante} une droite perpendiculaire au plan de projection.
  \item L'angle $\alpha$ des fuyantes vaut habituellement 30\up{o}, 45\up{o} ou 60\up{o}.
  \item Les dimensions portées par des fuyantes sont multipliées par un coefficient de réduction (généralement compris entre 0,5 et 0,8).
\end{itemize}

\end{document}
